<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Random-Thoughts | Haihao Sun&#39;s Homepage</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/random-thoughts/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/tags/random-thoughts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Random-Thoughts</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 07 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu68170e94a17a2a43d6dcb45cf0e8e589_3079_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Random-Thoughts</title>
      <link>http://localhost:1313/tags/random-thoughts/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>从折纸的挫败到金融理财的思考</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2025-03-07-systemic-thinking/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2025-03-07-systemic-thinking/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;折纸活动的失败&#34;&gt;折纸活动的失败&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周四，我参加了公司内部的折纸活动。教学视频大约 30 分钟，但有些步骤对我来说相当困难。我花了 45 分钟看了 15 分钟视频，但操作中某个关键步骤卡住了，怎么也弄不出来。回头一看，发现前面的步骤可能也有不少错误，最终只能放弃这件作品。而我的朋友 Neil 则表现得相当不错，他完成了整个 30 分钟的“大鹅”作品！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次折纸的挫败让我想起了一句话——“人要是行，干一行行一行，一行行行行行；要是不行，干一行不行一行，一行不行行行不行。” 有些人无论在哪个领域都能游刃有余，而有些人则在不同领域屡屡受挫。我不禁回想起自己在学习过程中的种种经历，发现失败的模式似乎一直存在。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;擅长领域和不擅长领域&#34;&gt;擅长领域和不擅长领域&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在我短暂而平凡的前半生里，我有幸接触了许多领域，有的学得还不错，有的则不尽如人意。总体来说，我喜欢思考，并且在需要高思维能力的领域表现相对更好，比如围棋、数学和编程。当然，这只是相对于我的其他能力而言，距离真正的顶级天赋仍然相差甚远。而在艺术和体育方面，我的天赋似乎就显得格外薄弱，例如绘画、乐器和篮球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回顾自己在某些领域学不好的原因，一方面可能是投入的时间不够，另一方面则是缺乏正反馈，导致挫败感不断累积，最终选择了放弃。而在那些相对擅长的领域，情况正好相反——我能不断获得正反馈，形成系统化的思维模式，使得学习更加高效且充满成就感。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;成体系的思维方式&#34;&gt;成体系的思维方式&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我擅长的学习方式是体系化思维，它具备以下特点：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;明确的框架——在这些领域中，通常有一套稳定的分析和解决问题的结构，而不是零散的思考。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;可扩展、可复用——可以通过归纳总结，让未知问题借助已知的方法得以解决。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;注重因果逻辑——更关注事物之间的因果关系，而不是单纯依赖感觉。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;这种思维模式让我在面对问题时，能够迅速归类，大脑能自动联想到相应的应对策略。简单的问题，可能直接有一个解决方案；复杂的问题，大脑至少能提供一个合理的思考方向。更重要的是，体系化的思维方式能极大地节省思维空间，避免在无效的分支上浪费过多精力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;艺术的困境与突破&#34;&gt;艺术的困境与突破&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;相比之下，我在艺术方面的天赋实在糟糕——手上功夫差，审美也不行，画什么都不像，竖笛考试时，全班只能听到刺耳的噪音，艺术节的活动也只是勉强做些配音工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回头想想，或许是因为我在这些领域缺乏一个系统化的思维方式，或者这些领域中系统的思维方式并不那么重要。比如，画画的时候，如果没有基础的构图框架，光是处理小细节就已经难如登天，更别提整体效果了。竖笛考试的时候，我缺乏对于基本概念的掌握，比如认五线谱与拍子，更别提大的框架。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;理财新的体系化探索&#34;&gt;理财：新的体系化探索&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近，我开始研究金融理财，同样希望通过体系化的思维模式来构建一个清晰的大框架。或许短时间内无法找到最优的投资策略，但建立基本的逻辑框架是必要的。正如学习数学、编程一样，理清核心概念，找到因果关系，才能让后续的学习和实践变得更高效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;折纸活动的失败让我反思学习方式的重要性——在擅长的领域，我依靠体系化思维高效学习，而在缺乏框架的领域，则容易陷入挫败。艺术类技能的困难，或许正是因为缺乏清晰的逻辑结构。如今，在学习金融理财的过程中，我希望运用同样的系统化方法，建立大框架，从而更理性、高效地掌握这一新领域。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从大学电路课程到人生旅途</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2025-03-01-%E4%BB%8E%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%94%B5%E8%B7%AF%E8%AF%BE%E7%A8%8B%E5%88%B0%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%97%85%E9%80%94%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2025-03-01-%E4%BB%8E%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%94%B5%E8%B7%AF%E8%AF%BE%E7%A8%8B%E5%88%B0%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%97%85%E9%80%94%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
      <description>&lt;p&gt;看了 3 月底去圣地亚哥的机票，洗澡时忽然想起自己曾在 UCSD 学习生活的点点滴滴。睡前随手写几句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得有一门电路课程，概念本身并不算难理解，但想在考试中拿高分却异常艰难。学习的过程像是层层递进的考验：先是一点一点地理解知识点，理解之后再逐条熟悉公式，熟悉完公式后还要一题一题地练习。练习过程中，需要逐个函数去分析，逐个变量去求解。即使把所有的准备工作做到极致，考试时只要有那么一瞬间大脑短路，一个变量算错，整道题目的答案就可能全盘皆输，分数被扣个精光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，那门课的内容我已经几乎忘得一干二净，想想倒也有些可惜——学了那么多知识，最后在生活和工作中却没怎么用上。但回头看，那个不断练习、精进的过程，似乎和我现在专注的事情有些相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近在健身和打 Poker，二者的训练方式竟然如出一辙。健身需要一个动作一个动作地做，一口一口地吃，但只要遇到一次意外受伤，或者突如其来的生病，肌肉就会迅速流失。Poker 亦是如此，每一条街都需要仔细思考，每一个底池都可能是心理与技巧的博弈，但只要遇上一手 Cooler，整个 Session 可能就会瞬间崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在流行一句话：“人生是一场旅途。” 这话确实有道理，但我的理解是，每个人的旅途天差地别，甚至是云泥之别。物质决定意识，不同的起点和经历，也决定了人与人对生活的感悟。有些人的旅途是在飞机的头等舱里，窗外是云海与极光；有些人的旅途是在轰隆作响的绿皮火车上，吃着泡面和肉肠；而有些人的旅途，则是瘸着腿行走在伸手不见五指的洞穴里，看不到一点光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回头看，电路课程、健身、Poker 似乎成了我本人特殊的人生旅途缩影。我所有的成就都需要一点一滴的积累，gradually，但我所经历的困难和挫折，却总是突如其来，abruptly。所以，我对人生的感悟是：建造一栋大楼需要一砖一瓦，但一场地震，就足以让它轰然倒塌。可即便地震摧毁了一切，我们仍然要重新建造大楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我能理解为什么那么多人渴望一夜暴富，一夜成名。或许，他们和我一样，难以接受这种不对等——为什么所有的意外和灾难总是突如其来，而所有的成就都需要长期积累？为什么不能反过来，让成功轻而易举，而困难变得缓慢且可控？当然，现实里确实有些人的人生易如反掌，成就是天降横财，仿佛老天爷特意赏饭吃。我很好奇，这样的人又会如何看待人生？如果有机会，真想认识他们，听听他们的感悟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想想我的出生条件，其实已经算得上幸运，家庭非常好，非常好家庭，我没什么可抱怨的。尽管我也遇到过许多困难……等等，我怎么了？已经懦弱到不敢写下“虽然遇到很大困难，也能积极面对”了吗？是的，有时候，困难确实太大了，让人无法轻易保持乐观。而且，我的能力有限，人类的能力有限，很多事情的解决并不掌握在我们手中。只能说，有些事终归是命，还是得等老天爷赏饭吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想写无聊的鸡汤，只是想谈谈不同人面对困难的方式。或许人与人之间的那一点点优势，就体现在面对挑战时的态度：高机能的人能乐观地面对，并冷静地执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只是个普通人，但我也有一个梦想，我想保护好它。当然，我也是个完美主义者，价值观也带着局限性。所以，我对自己的未来有两种可能的推测：要么我改变了价值观，调整了梦想；要么我克服了困难，成了更成熟的人。无论是哪一种，我都期待着它的到来。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>野蛮生长</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2025-02-04-%E9%87%8E%E8%9B%AE%E7%94%9F%E9%95%BF/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2025-02-04-%E9%87%8E%E8%9B%AE%E7%94%9F%E9%95%BF/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近看了《野蛮生长》，书里讲的创业心路历程和我打工的生活有些距离，没那么大的共鸣。令我感兴趣的是里面谈及的许多企业家，有的被写的十全十美，有的被写的一无是处，但令我最感到喜欢的是&lt;strong&gt;牟其中&lt;/strong&gt;，作者对他的评价比较饱满，有褒有贬，平衡的人才是真实的。又去 youtube 看了一些他的访谈，他生平从倒卖飞机，发射卫星，到炸开喜马拉雅山，真是一位带有艺术气质的狂想家！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想认识这样的人，和他们成为朋友一定会很有趣！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trip in Shanghai</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-11-25-shanghai-trip/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-11-25-shanghai-trip/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;day1---到达-arrival&#34;&gt;Day1 - 到达 Arrival&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我于周六晚上抵达上海浦东国际机场（PVG），并在上海唐镇智选假日酒店度过了在上海的第一个晚上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电信（中国一家受欢迎的手机提供商）出于保护我的隐私的目的，以某种方式暂停了手机套餐，因为距离我上次在中国使用手机已经快两年了。由于我无法访问互联网，因此无法使用 Uber、Lyft 或任何其他乘车共享应用程序，因此我必须在机场使用现金和传统出租车服务才能到达酒店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在出租车上，司机故意和我闲聊，绕道走，以便能从我这样的游客身上赚到更多的钱，这让我有一种被骗的感觉。根据该应用程序，预计出租车费约为 80 元，但最终行程为 140 元。当我告诉她我记录了她的服务号码以便将来客户投诉时，她同意给我折扣并向我索要 100 元。我付了她 100 元，带着不愉快的心情下了出租车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于长途飞行和不好的出租车服务体验，我感到非常疲惫。此外，由于电话套餐暂停而无法上网，这让我陷入了尴尬的境地，我无法订购 Uber Eats，也无法付款，因为无法使用支付宝或微信支付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又饿又累，我最后打电话给我高中和大学的朋友天成点餐。同时，我也让父母给电信打电话，恢复我的手机套餐，这样我就可以上网了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢我的朋友和我的父母，吃了老乡鸡的食物和恢复电话套餐后，我感觉自己获得了重生。那天晚上我睡得很好，只是因为时差而早醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I arrived at Shanghai Pudong International Airport(PVG) on Saturday evening, and I spent my first night in Shanghai at Holiday Inn Express Shanghai Tangzhen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dianxin(a popular phone provider in China) somehow suspended the phone plans for protecting my privacy due to the fact that it&amp;rsquo;s been almost two years since the last time that I used my phone in China. As I do not have access to the Internet, I cannot use Uber, Lyft or any other ride sharing apps, therefore I have to use cash and conventional taxi service at the airport to arrive my hotel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;During the taxi ride, the driver deliberately made small talks with me and took detours such that she could possibly earn more money from a visitor like me, which makes me feel scamed. While the estimated taxi fees, according to the app, is around 80rmb, the trip ended up being 140 rmb. As I told her that I recorded her service number for future customer complains, she agreed to give me a discount and asked 100 rmb from me. I paied her 100rmb and left the taxi with unfavorable feelings.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I feel extremely tired due to the long flight and unfavorable experience of taxi service. Additionally, not having access to Internet due to the suspended phone plan put me into an akward situation where I cannot order uber eats and cannot pay money becuase of not being able to use AliPay or Wechat Pay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Starving and Tired, I ended up calling my high school and college friend Tiancheng for ordering food. Meanwhile, I also asked my parents to call Dianxin for resuming my phone plan such that I can have access to Internet and everything.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thanks to my friend and my parents, I felt that I got reborn after the food from Hometown Chicken and resuming my phone plan. I had a farily good sleep that night, except waked up early due to jet lag.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;day2---与高中和大学朋友重聚-reunion-with-high-school-and-college-friend&#34;&gt;Day2 - 与高中和大学朋友重聚 Reunion with high school and college friend&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;8:00 左右起床，与潜在的新经理会面了大约 20 分钟，讨论了一些内部调动的潜在计划；我对嵌入技术感到非常兴奋，唯一剩下的就是与我的经理讨论转组事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天成于 10：00 到达酒店，我们一起在智选假日酒店吃早餐。早餐后，我参观了他的公寓，并在附近的理发店理发。午餐吃完韩国菜后，我们去上海滨江森林公园散步。公园很大，种满了植物，还有野餐的地方。我们逛了一会儿，在一池咖啡店喝了杯咖啡或茶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上我们从浦东去了静安，周二我要去那里面试签证。我们在一家港式咖啡厅吃饭，菜的味道非常好，湾区没有一家餐厅能与之媲美。饭后，我们在上海静安散步。我们之前一起去过上海两次，一次是 2020 年夏天，庆祝学期季度结束，另一次是 2021 年夏天，在我们离开中国去美国读研究生之前。上海和我们上次去的时候一样，甚至繁华，只是我觉得自己老了，消化食物的能力变差了，精力也变少了。这种感觉让我陷入了一种情绪状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市漫步结束后，我们回到城市酒店，我和他告别，他开车回去了，因为周一是他的工作日。那天晚上 9 点左右我感到非常困，晚上 9 点半左右就睡着了，大概睡觉是我情绪低落时能做的最好的事情吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Waked up at around 8:00, I met with my potential new manager for around 20 minutes, discussing some potential plans for internal transfer; I am super excited about the embedding technology, the only thing remaining is to talk with my manager about the transfer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tiancheng arrived at the hotel at 10:00, we had breakfast together at Holiday Inn Express. After the breakfast, I visited his apartment and got a haircut at a barber nearby. After the korean food for lunch, we went to Shanghai Binjiang Forest Park for a walk. The park was quite big, full with plants and picnickers. We walked around for a while, had a cup of coffee or tea at the Yichi Coffee.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At night we went from Pudong district to Jing&amp;rsquo;an district where I would do visa interview on Tuesday. We had dinner at a Hong Kong-style cafe, the dishes taste so good that there is no restaurants comparable to this one in the bay area. After the dinner, we did some city walk in Jing&amp;rsquo;an, Shanghai. We&amp;rsquo;ve been to Shanghai together twice before, once in 2020 summer, celebrating the quarter ending, another time in 2021 summer, before we left China to America for starting grad school. Shanghai is the same or even more bustling than last time we went there, it&amp;rsquo;s just I feel I am getting older, with less ability to digest food and less energy. This kinda of feelings put me into an emotional state.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After the citywalk, we went back to City Hotel, I said farewell to him, and he drove back as Monday is a work day for him. I felt extremely sleepy around 9:00 and felt in asleep around 9:30PM that night, probably feeeling asleep is the best thing I can do when feeling emotional.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;day3&#34;&gt;Day3&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Waked up at 1:30AM, and then Slept from 5:00AM to 7:00AM, I waked up again, feeling lucid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Had an egg crepe in the morning, then went to the Shanghai World Financial Center where Google&amp;rsquo;s office located. Then I spent some time in the office, hopping between 60F and 64F, had lunch at Hai Cafe at 62F. Stayed there until 6:00PM for the night view.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I met my parents at 6:30 PM at City Hotel. We were all overcome with emotion and cried when we saw each other. The bond I share with my parents is truly incredible and irreplaceable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We went to the Bund together, there was a little rain, and we all like the view in the Bund.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;day-4&#34;&gt;Day 4&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Met with my manager, Met with the new manager.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Went to Visa Appointment, got approved right away.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Went back my city, Nanjing.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poker Strategy</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-11-04-poker/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-11-04-poker/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;mdf-and-bf&#34;&gt;MDF and BF&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;mdf&#34;&gt;MDF&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;If the pot is \(1\) and your opponent&amp;rsquo;s bet is \(b\):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;you fold: \(1 \times (1 - p(\text{you-call}))\)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;you call: \(-b \times p(\text{you-call})\)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Adding both cases:&lt;/p&gt;
\[
1 \times (1 - p(\text{you-call})) + p(\text{you-call}) \times -b = 0
\]
&lt;p&gt;Simplifying:&lt;/p&gt;
\[
1 = (1 + b) \times p(\text{you-call})
\]
&lt;p&gt;Solving for \(p(\text{you-call})\):&lt;/p&gt;
\[
p(\text{you-call}) = \frac{1}{1 + b}
\]
&lt;h2 id=&#34;bluffing-frequency&#34;&gt;Bluffing Frequency&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;0.75 pot
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;flop 67%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;turn 50%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;river 33%&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;how-to-bet&#34;&gt;How to bet&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Size&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;If you have nuts advantage, bet bigger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;If you do not have nuts advantage, bet smaller.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nuts advantage: when you have more combinations of super strong hands (two-pair or better) than his opponent&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Find Value Cards&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;The inequality \( \text{Equity} &gt; 1 - \frac{1}{2(1+b)} \) suggests a threshold where a player’s equity (their share of the pot if the hand goes to showdown) should exceed a certain value in order for them to make a profitable move, such as calling or betting.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To understand this better, we can break it down:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Setting Up the Inequality&lt;/strong&gt;: The right side, \(1 - \frac{1}{2(1+b)}\), provides a boundary value. This boundary depends on the size of the bet \(b\) relative to the pot (normalized to 1).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Interpretation of the Threshold&lt;/strong&gt;: If a player’s equity in the hand is greater than \(1 - \frac{1}{2(1+b)}\), then their hand is likely profitable enough to proceed with aggressive action, such as betting or calling.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Breakdown of the Expression&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;For larger bets \(b\), \( \frac{1}{2(1+b)} \) becomes smaller, and therefore \(1 - \frac{1}{2(1+b)}\) approaches 1. This implies that when the bet is large, the player needs a higher equity to continue.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;For smaller bets \(b\), \( \frac{1}{2(1+b)} \) is larger, meaning that \(1 - \frac{1}{2(1+b)}\) is lower. In this case, a player can proceed with lower equity since the risk is relatively lower.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Value bet&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;If I check, the remaining streets &amp;lt; biggest that I can get, I 100% bet&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;What to bluff&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Backdoor Draw&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Frontdoor Draw&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;exploitation&#34;&gt;exploitation&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;call&#34;&gt;Call&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;If opponent bluff too much, call, otherwise not (BF to check)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Only call one street.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;bluff&#34;&gt;Bluff&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;If your opponent is calling too much, do not bluff, otherwise, bluff (MDF to check)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谈谈户晨风</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-09-29-%E6%88%B7%E6%99%A8%E9%A3%8E/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-09-29-%E6%88%B7%E6%99%A8%E9%A3%8E/</guid>
      <description>&lt;p&gt;大学申请的文书曾经有一题叫做 &lt;code&gt;What&#39;s unique about you?&lt;/code&gt;， 当时高中的我并没有感到自己的差异性，我只感到自己和有着同质化的教育背景的同学们一起愉快地学习，生活，成长。如果让现在的我挑一点自己的特殊性，我认为自己是一个兴趣爱好非常广泛的人。有一两个长期的兴趣爱好持续十几年，短期的兴趣爱好通常能维持 2-4 周，数据可能是 long-tail（长尾）分布的。简单列举一些我感兴趣过的话题包括但不限于：出老千，缅甸电信诈骗噶腰子，活佛，Splendor，Dominion，X 调查，X 博士播客，张雪峰谈升学&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;最近让我的大脑感到刺激的是一位名叫户晨风的短视频创作者。&lt;/code&gt;他在简中互联网独特的生态位，他犀利到有些偏激的观点，以及他相声般的直播，都让他收获了许多的订阅。我非常喜欢他产生的内容，但我对他有些过激的观点也有不同，综合来说自己并不完全算他的粉丝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他创作的内容以及直播效果有非常多独特的地方，我想从以下三个方面简单谈谈他的内容：1.购买力系列 + 送钱系列视频，2.直播的辩论套路，3.核心观点（中医无用，文言文无用，传统文化无用，苹果手机最优越，如何使用互联网+的思维赚钱）。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;购买力系列与送钱系列视频：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;购买力系列视频：在国内/国外的拍摄中，户晨风会随机询问一个陌生人 ta 的一小时工资，然后在当地大型平价连锁超市进行消费，主要购买肉蛋奶，最终通过日用品的购买体现当地劳动收入的购买力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;送钱视频：在国内的拍摄中，他在重庆，上海，成都等地区随机采访一个陌生人，随机问陌生人三个简单的问题，送给陌生人 500-2000 元不等，拍摄陌生人会怎么花这笔钱。但一般来说这些陌生人并不完全是随机的，很多情况下都是请的看似比较穷苦的人进行这个挑战，大致也是给穷苦人送钱。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;直播流程与辩论套路&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;直播流程：和游戏，才艺，户外直播不同，他的直播通常更像是一场辩论。他会让想上麦的 b 友打开直播，点击 pk，和他进行观点的碰撞。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;辩论套路：
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;在对方表达观点时打断别人说话，打乱别人节奏
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;读个 sc 啊，xxxxx。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感谢 xxx 总。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;别说敏感的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你的麦有回音，是什么手机，安卓手机？这就对了，不是说安卓不好啊。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;查户口，夹在一些人生攻击
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;你是什么学历？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你是哪里人？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;做什么工作？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一年挣多少钱？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你用什么手机？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;总之，他的直播效果通常来自于或是上麦 b 友的观点实在站不住脚，或是一种训诫别人的方式。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;核心观点：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;中医无用论：如果不借用西医的仪器，中医无法判断什么是肿瘤，什么是腰椎间盘突出。青蒿素来自于黄花蒿，和中医没关系。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;文言文无用论：文言文完全脱离生活，喜欢的可以学习研究，没必要放到学校课程中。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;传统文化无用 ：比如春节，中秋节，全都是糟粕，春节没必要贴春联，月饼全是糖和油，中秋节不要吃月饼。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;苹果手机最优越：苹果手机，designed by apple in California，吊打世界上所有手机，其他所有手机厂商都在亏钱，苹果大陆抽成 30%，别的安卓手机抽成也是 30%，甚至更多 50%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如何使用互联网+的思维赚钱：三件套：开卡车 （xxx 考研中） Vlog，收入公开，直播捞米。开油厂：收入公开，给大家做透明，拉近距离，提高信任，事实上他自己也这么做的。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;总结一下观看他内容 2 周后的一些思考&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;虽然他是高中学历，但是他具有很多常识，查过很多中医方面的资料，学过很多历史方面的知识，他吃这碗饭是有那个金刚钻的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;互联网+的思维：收入公开，获得信任，然后直播捞米&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有一次观看他直播，他在安慰一个女儿有先天性疾病的父亲：&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;有些时候人要接受事实，什么叫事实？有些病人类没有到那个程度，无法靠药物治好，只能期盼他自愈。人要接受这个现实，确实没办法，大家都经历过这种时刻，人类科技确实治不了，治不了怎么办，只能坦然接受，期盼他自愈。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Areas of Exploration and Growth</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-08-27-area-of-growth/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-08-27-area-of-growth/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;health-and-fitness&#34;&gt;Health and Fitness&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gym&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;machine-learning&#34;&gt;Machine Learning&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Recommender System&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CS224N: Natural Language Processing with Deep Learning&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;city-planning&#34;&gt;City Planning&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Get an idea of city planning.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;mindset-through-reading-and-writing&#34;&gt;Mindset (through reading and writing)&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Thinking in system.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
